淡友偶像湯文亮：BNO移英者係低質素市民

港人今起可在網上申請BNO簽證移居英國，不過中方就表明不承認BNO，以BNO移民的港人届時會被取消中國國籍。物業投資集團行政總裁湯文亮認為，很多專業人士資格在英國不獲承認，到埗後收入會大跌，因此使用BNO簽證移居的人「質素不會太高」。

湯文亮今日出席《城市論壇》時説到，專業人士資格在英國或不獲承認，「做開醫生可能去到要做護士」。對於有人稱為下一代移民，他就指自己認識不少人，下一代反指責父母移民。

湯文亮指，香港銀行未見有大幅撤資現象。他形容現時中方的反制措施效力不大，因為港人在BNO之外都持有特區護照，視乎有多少港人使用BNO簽證移英，他認為中方未來或會再有進一步措施。不過現時未必會行到「禁止雙重國籍」這一步，如要逼所有有雙重國籍市民要放棄其中一個國籍，「香港會很亂」。

同樣出席節目的陶傑就指，就雙重國籍問題，不認為中方會有制裁措施，否則一早就已實施，制止「逃亡潮」的出現。他又指英國推出 BNO簽證，反而是「幫助」中國，因為自國安法立法前後，不少香港人很緊張，計劃有助推動不少建制支持者所言的「留島不留人」。

湯生幾年前叫人棄買樓買大貓
今年就叫人唔好BNO移民

睇往績就知點決擇啦

sh 0005

藍絲點解個個都走出黎話叫人唔好移民﹐班反對佢既人愈走愈多應該係好事?

班大陸閪落嚟咪又係做譚仔

你講連登仔?

條友吞咗file未

食撚左file未？

講低質素又邊有人低質素過湯生吖！

繼咸蟲同燒山之後又一燈神！

廢老就係咁撚樣，之前就講「有本事既出咗去就唔好返嚟」。依家個個都執行李準備走/已經走咗就叫啲人返嚟啦！早知今日，何必當初

Bob叔都叫低質素？

你唔好用單程證來港同BNO移英比

冇咗班養住，佢哋咪要食屎囉。

推返

藍屍不嬲思覺失調

請停止幫呢種博出名的人免費宣傳，唔好再轉載啦

拉

佢係房屋台好多fans

乜唔係房屋屋果3隻野咩
DCC001
DR_MK
我真係好撚鍾意佢

單程證大陸人係低質素市民

講清楚!
係120 蚊叫人賣樓sh 0005
諗起都好好笑

佢自已冇買

大把去英國果D
都係去做基層

嘉亨灣有winter garden